
                      Segundo largometraje escrito y dirigido por Craig Johnson después de su estreno con True adolescents en 2009. The skeleton twins participó en competición en el Festival de Cine de Sundance de 2014, donde recibió el premio Waldo Salt al mejor guion en la sección Oficial de cine americano. Esta es una de las bazas de esta película, una historia que trata temas tan delicados como la depresión, el suicidio o el abuso de menores de una forma delicada y con un tono de humor ingenioso, a la vez que respetuoso y reflexivo, dejándonos excelentes diálogos.
Bill Hader y Kristen Wiig se conocen bien, han trabajado juntos durante varias temporadas en Saturday night live y también en varias películas como Adventureland o Paul, su química es evidente y se mueven bien es este género de las comedias dramáticas, o “dramedias” que llaman algunos. En esta ocasión, además de ser hermanos gemelos comparten tendencias suicidas, su lado más oscuro necesita ayuda urgentemente aunque no sean capaces de reconocerlo.
Completan el reparto Luke Wilson como el ingenuo marido de Maggie, que parece no conocerla en absoluto; el modelo y actor Boyd Holbrook, como el atractivo instructor de buceo y Ty Burrell, un actor que no me gusta nada (para ser franca es a Phil Dunphy a quien no soporto), sin embargo, su rendimiento aquí es más que aceptable, a pesar de tener el rol más ingrato pues es el responsable de la inestabilidad de Milo y del distanciamiento de los hermanos.
Cine indie muy recomendable para una historia de redescubrimiento que nos invita a reflexionar sobre lo importante que es seguir a delante, por muy incierto que sea el futuro, y no quedarse anclado en el pasado, por muy bueno que fuera.
        
            